## Вопрос 1
>Объяснить своими словами разницу между объявлением переменных через var, let и const.

**Ответ:**
Ключевое слово var для объявления переменных является устаревшим способом и использовалось до введения стандарта ECMAScript 6, который предложил новые ключевые слова const и let.

Разница между var и let/const: 
* var имеет глобальную область видимости в отличие от let/const (блочная область видимости);
* переменную можно объявить до объявления ключевого слова var (присваивается undefined) в отличие от let/const (будет ошибка до объявления, переменная не существует);
* переменная var доступна везде и является одной на все итерации цикла, в то время как переменные let/const могут быть независимыми в каждой итерации цикла.
* переменная let в отличие от переменной сonst может быть перезаписана, все остальные свойства одинаковые.
***
## Вопрос 2
>Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

**Ответ:**
Использование переменных var требует особой внимательности и усложняет разработку в команде.
Основные моменты:
1. Переменные var, объявленные в блоке, доступны также вне блока (в отличие от let/const), т.к. имеют глобальную область видимости, отчего они не могут быть использованы как уникальные внутри блока.
2. Переменные var инициализируются вместе с запуском скрипта или блока (если находится в блоке), т.е. они "всплывают" на самый верх скрипта/блока, при этом их значения не всплывают и являются "undefined" до момента присвоения этих значений (до конкретной строки кода);
3. Переменные var при совместной разработке могут быть названы одинаково разными разработчиками и при слитии (merge) кода могут перезаписаться, что в свою очередь будет иметь нежелательные последствия.